民主派與「本土派」合作？

民主派與「本土派」合作？ - 古德明

香港工黨李卓人與東九龍社區關注組陳澤滔本月初會面，一屬民主派，一屬「本土派」，討論香港前途。李卓人說：「本土派奉行的勇武抗爭，未必不可奏效，法國黃背心運動是例。二零一六年旺角那場衝突，與之相比，小兒科而已。我願意為本土派助選。」他應不代表民主派。

我向來不知「本土派」是什麼。香港行政長官鄭月娥及其前任梁振英、曾蔭權等，難道不是「本土」人物？中共旗下鄉議局主席劉業強，更比陳澤滔「本土」十倍。陳澤滔既主張香港獨立，怎麼不清清楚楚，自言是獨立派，一如當年孫文主張「驅除韃虜，恢復中華」，而組織興中會。名不正則言不順，言不順則事不成，所以「本土派」至今連一致支持的大原則都沒有，或求香港獨立，或求香港自治，或求真正民主，或只求做中共消滅民主派的打手。然則李卓人要給那些「本土派」助選？今日「本土」兩字固然風靡香港社會，但媚俗與守正之間，君子應知取捨。

而李卓人以法國黃背心運動勉「本土派」，更是擬非其倫，其荒誕不經，一如有「本土派」說：「加拿大魁北克省可將獨立問題付諸公投，香港為什麼不可以？」他們似乎不知道，法國、加拿大是民主國家，政府尊重民意；中共則是獨夫之黨，屠民不眨一下眼睛。我絕不反對勇武，但論以弱敵強，近世最勇武者，無過於甘地。李卓人、陳澤滔請無好小勇。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
男女關係 (邁克)

下一則
下一則
挑戰「寒冷極限」 (高慧然)